# Подключение и работа с контроллерами

Контроллер — это устройство, отвечающее за работу шлагбаума. После получения управляющего сигнала от контроллера шлагбаум запускает процедуру открывания.

В этой инструкции описано, как подключить контроллер к VMS и отслеживать события с контроллера в Настольном приложении, а также как отключить контроллер от VMS.

Для работы вам необходимы:

- IP-адрес и порт контроллера;
- установленный VMS, логин и пароль для него. [Инструкция по установке VMS-сервера на Windows](./vms_install_windows.md) и [на Linux](./vms_install_linux.md);
- установленное Настольное приложение. [Инструкция по установке Настольного приложения](https://help.camera.rt.ru/desktop_app/installation/).

VMS должен быть привязан к Настольному приложению. Смотрите [инструкцию по привязке VMS к НП](./watching_video_in_desktop_app.md).

Обратите внимание, что контроллер работает в ограниченном режиме. Это значит, что данные контроллера не будут передаваться на серверы системы «Видеонаблюдение Ростелеком», поэтому информация о контроллерах будет недоступна для просмотра через Личный кабинет и мобильные приложения.


## Подключение контроллера к VMS

1. Войдите в интерфейс VMS-сервера в браузере.
2. Откройте вкладку «Контроллеры».

    ![Интерфейс: список контроллеров](img/0_controller_4.2.0.png "Интерфейс: список контроллеров")

3. Нажмите кнопку «Добавить контроллер».
4. В появившейся справа панели введите IP-адрес контроллера, порт и название контроллера (это название будет отображаться в Настольном приложении).

    ![Панель: подключение контроллера](img/1_controller_4.2.0.png "Панель: подключение контроллера")

5. Нажмите кнопку «Подключить контроллер». При успешном подключении откроется соответствующее сообщение (1) и контроллер появится в общем списке (2). Через некоторое время (не более минуты) процесс подключения закончится и его состояние поменяется на «В сети» (3). Вы можете фильтровать контроллеры в списке по названию и IP-адресу (4).

    ![Интерфейс: список контроллеров](img/2_controller_4.2.0.png "Интерфейс: список контроллеров")


## Настройки контроллера

В разделе «Общие настройки» вы можете изменить название контроллера и интервал закрытия шлагбаума. Для этого:

1. Откройте вкладку «Контроллеры».  
2. Выберите «Общие настройки».  
3. В поле «Название контроллера» введите новое название контроллера.  
4. В поле «Интервал закрытия шлагбаума, сек» кнопками - и + измените количество секунд, после которого требуется закрывать шлагбаум.  

    ![Экран настройки контроллера](img/general_controller_settings.png "Экран настройки контроллера")

4. Нажмите кнопку «Сохранить изменения».  


## Удаление контроллера из VMS

Чтобы удалить контроллер:

1. Откройте вкладку «Контроллеры».
2. В правом конце строки контроллера, который вы хотите удалить, нажмите кнопку ![Кнопка](img/controller_button.png "Кнопка").
3. Выберите «Удаление контроллера»:

    ![Экран настройки контроллера](img/controller_settings.png "Экран настройки контроллера")

4. Нажмите кнопку «Удалить контроллер». 
5. В появившейся справа панели нажмите кнопку «Удалить».

    ![Экран настройки контроллера: удаление контроллера](img/turn_off_the_controller.png "Экран настройки контроллера: удаление контроллера")

6. Контроллер удалится из списка контроллеров.


> Важно! На текущий момент Настольное приложение синхронизирует контроллеры с VMS один раз в 30 секунд. То есть если другой пользователь добавил контроллер, удалил контроллер или изменил связи контроллеров и камер через другой экземпляр Настольного приложения, то у вас данные обновятся не позднее чем через минуту.  

